\subsection{Was sind Web Dynpros?}
Die Web-Dynpro Technologie der Firma SAP dient der Erstellung von Web-Anwendungen, die mit einem SAP R/3-System zusammenarbeitet.
Durch die aufkommende und wachsende Beliebtheit von web-basierten Benutzeroberflächen war auch die SAP daran interessiert von der klassischen Ausrichtung aus neue Wege zu beschreiten. So entstanden die Web-Dynpros, die eine Verbindung der klassischen SAP-UI Technologie, den Dynpros, und neuen, web-basierten UI-Technologien, darstellen.
Langfristig ist bei dem bestehenden Trend hin zu Cloud-Computing und vermehrten browserbasierten Anwendungen davon auszugehen, dass die klassische UI-Technologie von SAP obsolet wird. Eine Weiterverwendung von bestehenden Transaktionen zu ermöglichen, ist somit ebenfalls ein Anliegen der neuen Web-Dynpros, die eine Verwendung des SAP NetWeaver voraussetzt. (vgl. \cite{FischerKrueger:2006:Misc}) Dabei werden von SAP bei der Erstellung von Web-Dynpros die Programmiersprachen Java und das hauseigene ABAP unterstützt. Es wird jedoch vermutet, dass SAP die Unterstützung von Java auf lange Sicht einstellen wird. (vgl. \cite{Biermann:2013:Misc}) \\

\begin{figure}[h]
\includegraphics[height=10cm]{beispiel.jpg}
\caption{Ein typisches Web-Dynpro}
\end{figure}